 > Замініть усі виділені поля та додайте все що вважаєте необхідним для опису вашої роботи згідно плану. 

# Team and project
## Team code/name
> Boys from the hood

## Team members list 
1. > Мiнiн П.А., ІС-91
1. > Хмелiнiн А.М., ІС-91
1. > Редько Д.О., ІС-91

## Unity version
> Версія Unity 2020.3.28f1

</br>

# Lab
## About team task management (screenshot/description)
> https://imgur.com/f4OJhzQ

## Chosen games analysis
> Apex Legends
Передвижение – кроме обычного для шутеров передвижения( бег / ходьба / приседание / прыжок) присутствуют механика скольлжения и вскарапкивания. На карте можно найти зиплайны и воздушные шары, на которых можно прокатиться . Урона от падения нету, что развязывает руки игрокам. У многих персонажей есть свои уникальные способности, такие как реактивный ранец Валькирии, портативный батут Октейна, прыжковый браслет Лобы или крюк-кошка Патфайндера. В игре были найдены техники передвижения, которые могут вас заметно ускорить или резко изменить направление движения в полёте.
Система стрельбы реализована в самых разных вариантах: есть как обычные пистолеты и винтовки так и, например, лук где перед выстрелом игрок должен зажать кнопку атаки, что бы натянуть тетиву. Так же по мимо перезарижающихся оружий есть то, которое перезарежать не требуеться если не доводить его до перегрева. Все оружия в Apex Legends имеют уникальную стрельбу и механики. 
Лутинг-система реализована как в обычных королевских битвах по зонам: где то появляються более хорошие вещи, где то их поменьше, так же в некоторых локациях есть специальные комнаты с особыми предметами, которые можно открыть только лишь специальными ключами, которые надо еще найти. Так же в игре присутствует система лечения себя и своей брони с помощью специальных предметов, для здоровья и брони они разные, так же присутсвует предмет, который вылечит все здоровье и починит всю броню, однако используеться он долго и являеться достаточно редким. Многие оружия и вещи в игре сбалансированы так что есть чуть более сильные и чуть более слабые, однако все можно использовать при должном навыке. Так же в игре присутствует механика улучшения брони по мере количества наносимым уроном игрока. В игре присутствуют разные рюкзаки по вместительности для собираемых вещей плюс один особый, который позволяет поднять лежачего союзника с частично востановленным здоровьем, есть разные по стойкости шлемы плюс особый, который ускоряет перезарядку способностей персонажа, и так же особая броня которая позволяет использовать маленькие медикаменты в два раза еффективнее. В игре присутствуют щиты которые игроки держат когда падают от того что у них закончилось здоровье, есть особые золотые щиты, которые дают возможность встать самостоятельно.
В игре есть большое количество персонажей, которые условно поделены на классы: разведчики, танки, поддержка, наступление. Однако каждый персонаж, не смотря на класс может отигрывать самые разнообразные роли в зависимости от способностей и воображения игрока. У каждого персонажа есть три способности: пасивная, тактическая и супер способность которая восстанавливаеться дольше чем тактическая, вто время как пассивная в большинстве случаев доступна всегда без перезарядки. Так же существует предмет который может востановить примерно 35 процентов суперспособности. Когда идет выбор персонажей то игрок не может взять героя которого уже выбрал его союзник. Есть персонаж который может цепляться крюком кошкой и ставить зиплайны на большые растояния для кпередвижения команды, есть персонаж который сканирует врагов в радиусе и подсвечивает их, есть персонаж что может ставить бочки с газом, которые активируються когда подходит враг.
Коммуникация в игре представлена системой меток, голосовым и текстовым чатом.  Есть возможность заглушить неугодных сокомандников. Меток большое количетсво, они описывают большинство ситуаций игры, их можно удобно выбрать в колесе прокрутки. Стандартная метка адаптируется под ситуацию и сообщит команде, если вы указываете на найденный лут или врага. Разные метки сопровождаются подходящей фразой вашего персонажа.
Коммуникация вне игры представлена в виде кланов и списка друзей. Кланы позволяют объединять игроков с общими интересами. Друзей из списка или соклановцев можно пригласить в свой отряд и начать поиск игры вместе по нажатию кнопки «Готов».
Мета геймплей нашей игры состоит из разных аспектов, которые могут увлекать игрока.
В первую очередь можно выделить увлекательный основной геймплей как самоцель для продолжения игры, ведь после каждого сыгранного матча тебе банально хочется продолжить бегать, телепортироваться, стрелять и т.д.
Хотя сам геймплей является интересным и затягивающим, стоит понимать, что не для всех игроков это является достаточным. Исходя из этого, в игру также внедрены дополнительные особенности, такие как: ранговая система, система достижений и прогрессии, система внутриигровых косметических предметов, система кланов. Сейчас мы их поочередно разберём.
Ранговая система
В Apex Legends есть разные режимы игры как Королевская битва – игра на большой карте в 60 человек, где только одна команда от 1 до 3 человек может победить, оставшись единственной выжившей; Арена – пораундовая игра 3 на 3 игрока, где побеждает команда, которая выиграет больше раундов; Временные режимы которые добавляются в игру время от времени с внедрение новых идей, которые потом могут внедриться в другие режимы. Основными являются, разумеется, Королевская битва и Арена и они разбиваются на Обычные игры и Ранговые.
С обычными играми всё понятно, ты просто играешь, с каждой игрой ничего не теряешь, получаешь немного опыта для прогрессии аккаунта и просто получаешь удовольствие, в отличие от Ранговых игр.
Система рангов работает следующим образом – ты начинаешь игру и изначально имеешь убавку к своему рейтингу, которая исчезает и переходит в прибавку исходя из того, как ты отыгрываешь матч уничтожая противников и занимая высокие места. Данный рейтинг сохраняется в профиле и отображается для других игроков, с его возрастанием игрок начинает играть с соперниками соответствующего ему рейтинга. Рейтинг сбрасывается каждую половину сезона, каждый из которых длится 3 месяца 
Система достижений и прогрессии
Сама игра является достаточно непростой и с каждым матчем игроки приобретают всё больше умений в игре, но к тому же, они могут отслеживать свой прогресс, который отображается в их общем уровне и иконках/баннерах достижений.
Общий уровень обычно показывает количество затраченного времени на игру Apex Legends в целом и на успешные отыгранные матчи и данный уровень может быть виден как друзьям, так и соперникам. Также с каждым уровнем игроку даётся внутриигровая валюта, которая предоставляет доступ к покупке разных Легенд – игровых персонажей, и ещё с уровнями игроки получают контейнеры с косметическими предметами для оружия и персонажей, но это мы рассмотрим в соответствующей системе.
Достижения даются игрокам за выполнение определённых условий, некоторые из которых бывают лёгкими, а другие были выполнены менее 0,1% игроков. Эти достижения, соответственно, также видны другим людям и их наличие может как вызывать уважения, так и внушать определённый страх у других игроков.
Система внутриигровых косметических предметов
Одна из главных систем вовлечения и главная система для заработка денег разработчиками – система косметических предметов.
Сами персонажи и оружие в игре выглядят очень достойно, но все они имеют очень большое количество разнообразных раскрасок и совершенно отличных текстур, которые доступны для случайного получения или приобретения.
Как было указано выше, с возрастанием уровнем аккаунта игроки получают контейнеры с внутриигровыми предметами, открывая которые они гарантировано получают несколько предметов, объективное качество которых сильно разниться и зависит от редкости предмета.
Таким образом, если игрок будет постоянно играть у него есть шанс получить интересный ему предмет на его любимого персонажа или оружие, но общее количество предметов на данный момент превышает 2 или 3 тысячи.
Однако из данных контейнеров выпадает 2 внутриигровая валюта – Синяя эссенция, за которую можно купить все стандартные предметы для персонажей и оружия. Данная система не только позволяет игрокам получить желаемые вещи, а также она их подстёгивает открывать всё больше контейнеров для получения эссенции и, возможно, редких предметов. Но что интересно: данные контейнеры можно купить за реальные деньги. За большие реальны деньги в неограниченном количестве.
Также в игре присутствуют предметы, которые можно получить только ограниченное количество времени и только благодаря покупке за реальные деньги, что для многих может быть большшим искушением.
Самой главной завлекающей составляющей игры является Сезонный боевой пропуск, который приобретается только за реальные деньги и предоставляет очень много предметов для игроков, за относительно не большую сумму. Подвохом является то, что для получения всех предметов из боевого пропуска необходимо очень много играть в игру и выполнять ежедневные и недельные задания. Более того, если игрок будет очень много играть и пройдёт все уровни боевого пропуска, он получит достаточно игровой валюты, чтобы купить следующий боевой пропуск не уплачиваю за жто реальными деньгами.
Боевые пропуска являются сезонными и обновляются каждые 3 месяца, поэтому игроки должны торопится, прежде чем не наступит новый сезон, должны больше играть в игру и быть ей увлечены, а если кто-то не имеет достаточно на это времени, но хочет получить новые красивые предметы – он может докупить за реальные деньги уровни боевого пропуска и не переживать. Таким образом люди втягиваются в игру и остаются в ней надолго.

